\textbf{Ingeniero de IA – Akunah} \hfill \textit{2026 – presente} \\
\textit{Tecnología en Salud / Investigación en Cirugía Ortopédica (Tiempo completo, Brisbane QLD)} \\[-0.6em]
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Desarrollo y despliegue de modelos de ML para predicción de resultados en cirugía ortopédica, integrando datos clínicos estructurados y no estructurados.
    \item Implementación de algoritmos de IA en NLP y visión por computador para apoyar la investigación quirúrgica y la toma de decisiones clínicas.
    \item Colaboración con cirujanos, científicos de datos e ingenieros para entregar soluciones de IA de nivel productivo alineadas con requisitos de cumplimiento médico.
    \item Monitoreo de modelos, ajuste de hiperparámetros y optimización para garantizar fiabilidad y rendimiento en entornos clínicos.
\end{itemize}

\vspace{0.1em}

\textbf{Ingeniero de IA \& Datos – Assembly} \hfill \textit{2026 – presente} \\
\textit{Tecnología (Remoto, Contratista)} \\[-0.6em]
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Diseño de infraestructura cloud con AWS CDK, construyendo componentes modulares y reutilizables para soluciones de datos orientadas a eventos.
    \item Diseño e implementación del pipeline de sensor-events para ingesta, transformación y servicio de datos de sensores de alto volumen.
    \item Liderazgo del desarrollo de arquitectura de streaming en tiempo real para procesamiento de baja latencia, habilitando consumo de datos en vivo y analítica downstream.
    \item Responsable del ciclo de vida completo de soluciones de IA/datos: desde levantamiento de requisitos y diseño de arquitectura hasta implementación, pruebas y despliegue en producción.
\end{itemize}

\vspace{0.1em}

\textbf{Tech Lead / Ingeniería de Datos – BPT} \hfill \textit{2024 – 2026} \\
\textit{Autoridad Tributaria (SUNAT Perú), Fondos de Pensiones, Salud \& Servicios Sociales, Oil \& Gas, Logística, Banca} \\[-0.6em]
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Liderazgo de implementación de pipelines de datos en tiempo real para SUNAT (Administración Tributaria Nacional del Perú), procesando transacciones financieras a gran escala con estrictos requisitos de cumplimiento gubernamental (CDC y arquitecturas de streaming).
    \item Diseño de arquitecturas de datos escalables con mejoras del 10\% en rendimiento; automatización de procesos ETL reduciendo tiempos en un 40\%.
    \item Integración de fuentes de datos estructuradas y no estructuradas; despliegue de modelos de ML con MLflow mejorando precisión en un 5\%.
    \item Gestión de relaciones con clientes (95\% de satisfacción); desarrollo de pipelines en Azure Data Factory.
    \item Construcción de interfaz conversacional interactiva para consulta de datos en lenguaje natural, usando LLMs y Databricks Genie para democratizar el acceso a la información.
\end{itemize}

\vspace{0.1em}

\textbf{Ingeniero de IA \& Consultor de Datos – DeltaWits} \hfill \textit{2023 – 2026} \\
\textit{Tecnología en Salud (Remoto)} \\[-0.6em]
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Arquitectura de soluciones de salud potenciadas por IA usando AWS Bedrock y LLMs, reduciendo el tiempo de preparación médica en un 40\% mediante procesamiento automatizado de datos.
    \item Desarrollo de generadores inteligentes de perfiles médicos integrando datos de salud estructurados y no estructurados, ahorrando 10 minutos por consulta a los clínicos.
    \item Construcción de infraestructura cloud escalable y conforme en AWS para procesamiento de datos médicos de alto volumen.
\end{itemize}

\vspace{0.1em}

\textbf{Científico de Datos – Botero Soto} \hfill \textit{2023 – 2024} \\[-0.6em]
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Liderazgo de modelos predictivos en entornos cloud y on-premise con Azure y Databricks, logrando una mejora del 30\% en tiempos de respuesta.
    \item Diseño de soluciones analíticas escalables y dashboards en Power BI; automatización de procesos con código y Power Automate.
    \item Liderazgo de equipos multidisciplinarios entregando análisis basados en datos e implementaciones de KPIs.
\end{itemize}

\vspace{0.1em}

\textbf{Líder de Proyecto – Botero Soto} \hfill \textit{2018 – 2023} \\[-0.6em]
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Gestión de proyectos de optimización con metodologías ágiles; reconocido por mejor desempeño operacional (2020).
    \item Construcción de dashboards en Power BI e implementación de sistemas de trazabilidad para análisis de datos.
    \item Supervisión de equipos de hasta 45 personas; implementación de programas logísticos de alta eficiencia.
\end{itemize}
